根本聖經就係一本小說

一直都唔明，班耶撚成撚日攞住本小說同人傳教係為乜 又祈禱又呢又路，好啦好啦，我當你為我祈禱果陣係真心嘅祝福，我當去同黃大仙上注香求個願。但你班耶撚祝福完又要加多兩句小說內容入去做乜鳩 成件事9唔搭8 最撚on9係每次完左個乜鳩祈禱之後仲要加句「阿門」，哇我屌，北京填鴨呀？上帝要講暗號先收到架？阿門都得北京填鴨都得啦，你同黃大仙上香果陣會唔會拎起本封神榜，讀一讀裡面啲內容，然後再加句暗號先上香架

屌你老尾從來求神拜佛都只係求個安心，唔通我日日求我過3爆4又真係會爆到咩

耶撚簡直將許願/祈禱呢件事膠化到極點

好啦好啦唔針對班耶撚，講下本小說聖經呢，姐係如果本書寫得好，值得你拜/值得你用來幫人祈禱都冇話咁嬲，問題係本書啲bug位仲多過cso
聖經口口聲聲話唔比亂倫，亞當夏娃日日扑野，生出來果幾件又互扑，如果當年真係有呢件事發生，我絕對相信乜野加勒比，東京熱，都絕對比唔上亞當夏娃啲仔女做過嘅事震撼，你諗下，依家全球70億人都係流住佢地嘅血喎
講完亂倫又講下其他野，如果聖經真係史實嘅話，全知全能嘅上帝，佢一定係特登擺棵樹出來陰鳩亞當夏娃食禁果，後條蛇又咁唔女彩路過附近，又比夏娃陰鳩埋，所以話女人係原罪，全知全能嘅上帝竟然算唔到果兩條友會去食禁果 我屌，咁上帝同屈鳩人地藏毒嘅黑警有乜分別
仲有，聖經啲出版商印刷又唔統一 唔知乜野福音同馬太福音 sorry我真係唔係好熟，一邊印出來就話殺人要償命，一邊就話殺人唔洗償命，喂大佬我信邊一邊好？呀，班耶撚又照信到十足十喎

計我話，其實聖經只係古代有條友得閒無事寫出來嘅一本小說 過左十鳩幾百年之後比第二條友揾到，以為係世界真理，跟住就拎住本小說出去傳道，最後就到依家造就左幾億教徒出來

所以話，就算日後有人拎住本金庸來傳教，我都唔會驚訝，因為幾千年前真係有發生過，而且成為世上第一大教

太多字冇睇，正皮

屌你老尾考試唔溫書話祈咗禱唔洗驚都講得出

痴撚線

push

毒撚開po

聖經講既野真係同本小說冇分別,以前啲人無知就話姐
但依家咩年代仲有咁多人信

其實信耶教當一個心靈寄托都還可以接受，最pk係班第四期耶撚已經完完全全比呢個宗教改變左價值觀，呢個世界最怕有班蠢人，輸入嘅信息唔經大腦，然後就不斷盲崇，佢話乜你信乜，如果有人話聽到神諭叫佢地去做乜，果班人就會去做，e.g錫安劍
仲有一班經常借耶穌來過橋嘅仆街，話咩耶穌叫我點點點，婚前唔可以性行為之類 or 到職場為求升職加薪所以先"信"耶教嘅耶撚，叫個世界多得呢班人唔少 咁多個宗教裡面，我第一個覺得反感嘅就係耶教，真係好想知點解一樣幻想出來嘅野可以改變咁多人嘅思想

之前每逢聖誕節前中學都會請人來播福音，叫人信耶穌 我好似聽緊live版嘅恩雨之聲咁 完全體驗到一個宗教係點改變一個人嘅價值觀
仲記得條耶撚話屋企人自殺又點又剩，自己老豆又有病，好唔開心，但一諗到呢個係上帝比自己嘅試煉之後，又重新過日子 我心諗，上帝係來玩你咋下話 都唔知喊定笑好

耶教本身就係要摧毀理性

啱呀

早幾年考完公開試，有幾個同學問我一唔一齊去camp輕鬆下（佢地本身唔信耶，想識女）我到咗先知福音營 結果三日入面係咁玩個d聖經故事重演，我地係村民，耶穌本身我地保護緊，但最後比人捉走咗etc，唔太記得聖經故事，到分享時段個個都喊晒收唔到聲，講咩耶穌好愛我地，甘願為我地犧牲。

得我一個on99

我有諗過 所謂信者得救，唔信就落地獄。但唔係天父愛我地咖咩，如果真係「愛」既點解會捨得我地落地獄呢？正如父母愛我地，我地唔孝順佢地都唔會話我地咁樣會落地獄啦。咁樣計信者得救變相咪係威脅人要信？？

9up完畢。

咁有無食到女先

天父連滅族都做得出啦

聽到都

個故事多BUG又爛尾

仲有我唔明點解成日都叫人感謝天父呢，真心為對方係唔會指望對方常多謝番自己，你會唔會每隔一個鐘就出去同老母講：呀娘，感謝你。唔會咖嘛....

咁恐龍時代？
以前信 但愈大愈多問題解唔通

阿門 即係 我講撚完啦 OVER 咁解

就係奇怪點解咁多人仲會信 姐係超能力就大把小說都有，但真係得耶撚係堅信果啲超能力係真實存在 成個故事啲bug根本就解釋唔到，班耶撚到解釋唔到嘅時候就想用翻譯問題來過骨

咁點解啲耶穌post啲人comment都只係會留'阿門'就算數 咁咪好多人係到講 over over

阿們（Amen;天主教亦漢譯為亞孟）是猶太教，基督宗教和伊斯蘭教的宗教用語，在禮拜和禱告時表示同意或肯定的意思。阿們一詞的使用，可見於“聖經”和“古蘭經”。阿們最初用於猶太教，後來為基督教所採納。基督徒常在禱告或讚美詩，運用阿們作為的總結和肯定。伊斯蘭教雖然常用此詞，但每念誦一章之後，必以阿們作為結束語。

“聖經”中，通常將阿們譯為“誠心所願”，但在中文中，往往會譯為“實現的（verily）」，「真誠的（truly）」或「就會這樣的（so be it）」。“聖經”的記載顯示，從摩西時代的至基督教時代，此用詞都是常用的，而及詞意經常反映在經文當中，例如：

申命記27：14-15：「利未人要向以色列眾人高聲說，有人製造耶和華所憎惡的偶像，或雕刻或鑄造，就是工匠手所作的，在暗中設立，那人必受咒詛？百姓都要答應說，阿們。
耶利米書11：5：「我好堅定向你們列祖所起的誓，給他們流奶與蜜之地，正如今日一樣。我就回答說，雅威啊，阿們。
羅馬書16:27：“願榮耀因耶穌基督歸與獨一全智的神，直到永遠。阿們。
啟示錄22:21：「願主耶穌的恩惠常與眾聖徒同在。阿們！」

台灣與中國大陸的基督徒，祈禱時用“阿們”作結束。說廣州話的教會有時會用“誠心所願”，閩南話教會用“心正所願”，都是同樣的意思。 [1]

“布哈里聖訓實錄”：“阿布胡賴勒傳，聖人說：”伊瑪目念阿們時，你們也要念阿們，因為人們所念阿們如與天仙所念阿們相符，則真主將饒恕其以往的罪過。“伊本·西哈甫說：”聖人念完法諦哈章（“古蘭經”第一章）後即誦念阿們。

洗腦咁款

老老實實 無話特別憎耶撚
但係咩都要感恩，咩都話主比自己同主無限放大個d就極之反感

睇字都打冷震

明白，當學多樣野，但依家個爭議點係點解啲人會擺本小說嘅內容當真理

你唔覺得係得你唔係on 99?

冇辦法，世界太多蠢人 / 意志力低嘅人
成就一系列嘅宗教發展

我唔反對人信咩教
但係我見好多基督教既人一邊同你講點反教會點傳導
轉個頭佢又對街外既人好撚仆街

天主教d人係善良d，即頭善良到你忍唔住要蝦下佢

Lm 正皮

睇過

聖經成日有人提出證據話係史實，又話揾到挪亞方舟又話搵到耶穌嘅DNA
但其實都冇辦法證明聖經就係史實，三國演義裡面夠有唔少情節係真實發生過咯，赤壁之戰夠真咯，基本上大部分人物都真係史實出現過添
但三國演義都只係一本小說，而唔係史實，極其量只可以話係野史
但奇怪在點解聖經呢本多bug到飛起又唔知道真/假嘅書可以令人信服？點解人又會肯守呢本唔知係咪小說嘅書所定出來嘅規矩？

出公海揾到篇一樣嘅我抄聖經

有兩條耶能偷偷地留下負皮不願面對

有4個

耶撚們不願面對

又多一隻耶撚

細個都有諗過聖經係小說
信仰本身唔黑人憎 但好多人信到冇左自我 好似樣樣都係倚靠神先做到咁

同意

其實新約同舊約有講亂倫，唔知去到幾時就唔畀
條女擁到條蛇，無記錯上帝好似真係唔知
出版社......其實有建議睇邊幾本，應該唔會有你嘅情況
聖經都唔係一個人寫嘅，係五十幾個分咗好多年去寫
約伯記其實有講過巨獸，有啲人話係恐龍 不過你自己都話唔熟啦，咁其實咪九唔搭八
你話有啲耶撚on9係真，祈禱你當求安心都無問題，問題係香港好撚多變晒質嘅耶撚，造壞晒啫
利申，以前有返教會，依家無乜啦

聖經呢本小說唔單止到處前後矛盾，仲要色情暴力樣樣齊，根本就應該要包膠同加警告字句先比上架

綠字，我知有建議邊幾本，但我冇記錯有兩個版本係主流啲，兩者主要來講其實大致相同，但一啲位例如打仗出征軍隊數目，兩者數量真係差好遠
而且聖經上面成日見到前後矛盾嘅問題，矛盾點真係再做翻資料搜集先咁肯定講出來 廢事獻醜

仲有十一奉獻
根本就係教會既經費來源，所以坊間先越來越多教會，間間有自己做法

牧師真係好好賺

兩年耶撚係到

你要搞清楚，你係討厭耶撚同教會

定係從骨子裡討厭耶教

我相信係前者多，因為我好少聽無神論者話討厭佛教

如果你好討厭耶教，不妨分享多d?

純粹因爲覺得佢明明係小説扮晒蟹定有其他原因？

如果係討厭耶撚，咁我明

滅城，大清洗，綠帽，亂倫，戰爭

牧師唔算好賺啦，捱好耐先可能5、6萬，要讀好多書
有班叫做籌委管數，啲錢去咗邊就 唔係話佢地分，不過可能買啲on9野或者做on9野

係有前後矛盾，所以如果唔係信嘅人，係好難接受
不過我覺得大致上係一樣嘅

搭單問
成日係條街度見到d上左年紀既阿叔阿姐阿公阿婆係度擺街站，傳教？
但佢地又唔主動既啵，淨係企係度
其實佢地究竟係度做乜

仲要個個都著得好正經

其實所有矛盾/唔合理既野有神論者都可以作到啲答案岀黎，例如世間有罪惡係神既計劃既一部分之類你吹佢唔漲既答案

我其實係討厭點解一班人點解可以盲從呢本聖經
好多地方，不論香港定外國，其實好多基督教徒都會話「歡迎質疑」，問題就係當我搵到一個前後矛盾點/大bug位嘅時候再作出提問，得到嘅回應不外乎果幾種
一個係推，將責任推比歷史
eg. 聖經經過好多唔同人轉譯同續寫，當中可以有翻譯問題/抄寫問題/理解問題 諸如此類
一個係死頂
：總之佢冇錯架，信佢啦
一個係真係唔識答
：errrrrr......呢層我真係答唔到喎

紅字係最令人扯火

呢個真，一句上帝萬能就想收你皮

改篇自真實事件既小說，改篇有90%, 真實有1$,淨番8%係作

果啲有啲係做媒，有啲係異端，有啲係冇野做揾野做
如果真係傳教好少企定定喺度等你埋來，通常都好主動過來同你吹水

就姐係好似三國演義咁

多謝巴打理性回答
紅字無見過，如果係佢都真係幾on9

我係第二種，點姐真係唔識嘛

回應佢地推嚟推去:
我地先假設聖經係假，係一本小説
多bug位，自打嘴巴原因有兩個
作者on9，翻譯on9
咁無論係真係假，其實都真係寫果嘅問題喎
如果聖經係真，寫果d明顯寫得差，耶穌又無督住佢寫

係假的話，更加係作者翻譯功力問題

認撚同

另一方面，信同唔信解畫方面係有分別
好多基督徒解得唔好未必係佢錯，因為佢真係覺得解左

例子:

基督徒問基督徒:點解伊甸園要有分辨善惡樹？
答:因為分辨善惡樹從來都唔係衰野，佢相信整出嚟嘅人聽佢話
基督徒因爲真係信有神，所以聽到呢到就收貨

無神論者問同一問題
基督徒答同一個
無神論者一定屌到佢反艇

綠字，如果有睇過外國啲聖經問答嘅話經常聽到，個牧師定神父之類嘅人，久唔久會講一句「聖經內不存在任何不可解釋嘅事情，若有，只不過係多年來嘅傳譯失誤」，佢地堅信，聖經係一本歷史書 基本上同話你知「冇錯架啦，信佢啦」冇分別

第三就係，90%嘅人相信神並唔係因為聖經
有d失落時可能感到神係身邊，好多好多原因

我個人就因為老系都唔信宇宙，世界咁奇妙會無一個造物主，而我信果個係上帝

有少少非典型教徒諗法

聖經係我心中係講俾人聽，基督徒係世上生活嘅行事方式，所以見到d人揸住嚟做人唔係錯，因為我覺得用途係咁

我同神嘅關係，唔係靠本書

好耐之前我都同個Frd講，點解冇人信哈利波特
霍格華茲可能真係存在呢

樓主你不如睇哂一本聖經先講野 你上面講嘅野聖經有解到 你連了解都未夠 唔好衝出黎柒
你可以選擇唔信但唔好去批評 一來你對呢個宗教一知半解 二來唔分聖經真偽但確實講嘅野都係導人向善 真係唔明你激動啲咩姐?

睇晒留言其實講得出既矛盾好多都已經有神學論文去嘗試解釋，講到版本問題一向查經睇多個版本同語言，翻譯問題真係唔大。其實係睇你接唔接受，唔接受你可以得淡笑，但係個人認為北京填鴨同阿門比有啲唔尊重。

其實唔鐘意信仰好正常，但係可唔可以理性少少做少少功課先討論，唔係人云亦云，同考試唔識鬧題目奇怪既人差唔多。

樓豬你死啦 班耶撚未瞓
準備落地獄啦你

所以我依家就好好奇，究竟點解會有人接受到咁多bug嘅聖經
假設聖經裡面神真係存在，神嘅行徑多次前後矛盾，呢個已經係夠我唔信佢嘅理由

今翅仆街鳥

樓豬俾耶撚屌打

再補充 好多牧者同信徒都會睇唔只一個版本唔同語言 有啲再勁啲會學希伯來文再睇希伯來文嘅聖經 都係個句鬧人之前了解下先 係到盲屌 都on9

要拗就一定唔可以假設神係真係存在
假設佢係真，無論聖經入面係無字天書你都應該要信

點解會接受到 因為好多都係信左先再睇聖經
信左，就自然覺得無問題/學你話齋，翻譯問題
所以有人會覺得被洗腦咁，其實唔係，聖經對神嘅信心從來影響唔大

近排讀緊個course叫science and bible
學到好多野，想知我可以share下
我去上堂原因就係我信教原因係覺得宇宙無可能量子漲落/dark matter出嚟，係，信嘅原因係可以好on9

原諒有時教徒會向你傳教啦
大部分都係無利益
佢地係真心覺得有好野要share

我個人認為大部份宗教教既都係導人向善，呢個出法點係好，

但呢個世界好撚多仆街，改撚曬d教件，改到onon99,

對佢地唔反對，但唔好叫我信，我覺得宗教純粹係一個心靈寄拓，

無能既自己請求一個唔存在全能既人

你係到挑撥做咩呢？我覺得樓主內文係有d偏激，但佢真係會用腦思考
我覺得對聖經最熟悉係

專屌耶撚嘅專家>耶專家>耶撚>普通人

咁我地比樓主知多dd有咩問題？

以前信過 仲真係走去拎本聖經睇 越睇越唔對路
神愛世人 但上帝就會因為人犯少少錯就隨便殺人 老豆見個仔做錯唔會教而係直接殺 香港個d點算怪獸家長 係神面前濕濕碎啦 最記得舊約有條友因為射左d精落牆就俾上帝話佢係惡 殺撚左佢 痴撚線 咁我應該要死7749次

同埋你同我其實都係外邦人 上帝以前唔會俾佢嘅子民同我地接觸 接觸就係犯罪 即係話你地唔係親生仔啊 仲傻奸奸就去叫人天父爸爸 人地who fucking about u la

啊上帝仲成日食完飯無屎屙試探人 喂你唔係全知全能架咩 咁嘅話應該唔洗試就知條友咩料啦 明知佢會做仲試佢係咪叫陰9佢啊？ 仲有條友多次俾先知說服佢改變主意 大哥你全知全能架 你諗野唔係應該最全面最正確架咩 俾個人類教返你做野改變你決定你羞唔羞家架？

最攞命係依加一個耶撚拎一本嘅聖經其實俾前人修改過好多次 再加鹽加醋再del走對當時耶教不利嘅內容 依加耶撚睇嘅根本就係以前當權者用黎操控信徒嘅改編小說 衰過哈利波特啊

其實仲有好多bugs廢事打 慢慢打j啦弟兄

答我一個好簡單嘅問題先：

我未出世個時係邊？

我係世上所為同宗教信仰決定我未來永世
我假設個時間係由出世嗰年到 +∞年
咁我未出世自上帝未創世之前(前設係上帝係，根據聖經，自由永有)
即係由 -∞年到出世個年 喺邊到？
天堂？地獄？

又係根據咩決定我係邊到？

---

印象仲除咗話上帝喺你未出世之前已經知道你係邊個之外，都冇解釋過

其實有心番下教會聽下人講見證係會了解一d
D人講自己心入面感覺到主而改變左例如戒煙戒酒戒賭個類
之會明宗教唔係單單止一本書咁簡單

我相有神但未有好strong既feeling去全心全意去信
有番下教會同d教會義工活動，總括黎睇呢個教都算唔錯，都係導人向善，當然會有d壞份子出現啦（外國成日有搞小朋友case), 不過對比無宗教信仰既人，壞份仔既比例真係少好多

乜你見我好激動咩 上面第一篇我係有啲抱住潮文嘅心態來打 所以有關「阿門」同「北京填鴨」嘅言論其實真係咪認真，我喺度都要講句sorry。但下面有需要認真、理性討論嘅內容我相信我都夠理性

對呢個宗教嘅了解其實對個討論唔係最大嘅要點，但一個教徒嘅修養係人人都睇到嘅，我唔否認香港信耶穌嘅大多數係正常人，係好人，但同時，呢個社會都充斥住太多偽教徒/較極端嘅教徒
成日掛基督口邊，但背後壞事做盡嘅人唔少
上面都有講過，有人為左升職加薪而"信"耶穌

其實到今時今日即使證明到佢真係一本小說都冇用，因為你個信仰係唔會改變

我到依家集中批評嘅，一直都係果班上腦嘅基督徒同埋偽基督徒

如果答唔到我就去信assassin's creed: nothing is true, everything is permitted.

如果連登牧師/神父當值嘅話 幫我通通靈，問上帝！麻煩哂！

其實被屌打就預左
一向唔介意喺理性討論嘅情況低下輸，因為咁樣先係學到野，若果成個po都只係充斥仲花生友仲有咩樂趣

有冇耶撚幫手解答下 小弟靈性低可能誤解左主嘅美意

有人話猶太教嘅經文係同聖經舊約一樣

但係聖經刪減咗

寫聖經嘅人話係神所默示，咁編輯嘅又係唔係呢？係嘅話又點證明呢？話哂作為成個教嘅根基，要交代清楚喎

幼稚園到中學基督教+天主教
由細到大俾呀媽逼番過兩間教會
大個終於自由唔洗聽班人鳩up
成日覺得本身啲人身心有啲問題先要靠信呢啲搵寄托
讀完書話要全時間傳道唔番工嗰啲先有病
浪費埋社會資源

仲有堆所謂偽經又係憑咩話唔係神所默示呢？

依家啲教會有聖靈降臨，講方言，由點知真偽呢？

agger

就算你去黃大仙
大家都係主內嘅弟兄

殘疾歧視

父子相殘

叫你殺自己冚家

仲有啲講個女兒迷姦啊爸，啊哥強姦啊妹個啲唔quote喇

聖經有無導人向善嘅內容？當然有。但亦都唔好忽視聖經中嘅諸多矛盾同錯誤。你要信本聖經冇問題，但唔該唔好盲信，比返少少批判思考嚟。好嘅內容可以學習，唔好嘅就捨棄。唔好見人批評本聖經就起晒鋼，講到好似本聖經真確無誤咁樣 。

對我嚟講，要我信呢本錯漏百出嘅故事書？不了。我寧願去信飛天意粉神教 Pastafarianism歡迎大家免費試信三十日，唔啱心水可以隨時離教。起碼唔會好似思古井巴打咁樣離開教會結果被人逼害到前途盡毀先。

RAmen

支持樓主
樓主其實唔洗戴曬頭盔咁
根本你就冇講錯
人哋鍾意點曲解咪由佢哋

聖經啲bugs 多就唔洗講喇
上網求其search 已經有一堆

喺今時今日資訊咁發達嘅年代
竟然仲可以有人信本錯漏百出嘅故事書
駁唔倒就話：人哋信乜關你咩事
連自己都reason 唔倒自己
呢啲就叫盲目/迷信

其實睇下啲經文就知
好多內容都係要你盲目咁信主
不要問只要信
鼓吹敵對意識（教徒vs非教徒）
用威嚇（落地獄）嚟呃啲心靈/意志弱嘅人嚟信教 (所以點解好多人發覺身邊啲耶子通常係比較蠢/天真）

諗倒再講

呀，點睇信皇天上帝嘅陳雲近排竟現祝福自殺小朋友以馬內利！？

佢話皇天同上帝係互通，咁佢有無得上天堂？

真係想知

拜託基督徒們

其實神愛世人之外仲有係公義，罪的工價係死，所以其實本身唔洗死已經係出自愛，所以比起擊殺，神係希望求贖，而唔係要你後悔自己做錯既事，到新約書信就係教仔。

依個係聖經既解釋，再討論唔係問題，但係純反耶既說話就免啦

係 我一直都覺得所謂既聖經根本就係小說
啲讀者睇完 跟住同人講入面啲野係真人真事
On99

想了解多啲嘅人可以YouTube search

Darkmatter2525

入面有好多卡通短片講耶教嘅謬誤

仲有埋中英字幕

又輕鬆又搞笑

有睇

我追曬全部

邪教wor,點解唔憎？

啲人真係會痴線到幾個版本嘅聖經都追哂，然後逐點捉錯處

聖經既解釋係神只預定左部份人能夠得救
（參考加爾文主義）
一個全善既神，只係救部分既人
而睇住另一班人死
而全善既神會要人受連坐法
（現代社會都知呢樣係野蠻）
最緊要係全善既神一早預左你會食禁果
（參考墜落前預定論）

其實可唔可以了解多少少先反，如果唔係好有五十歩笑百步既感覺 仲要比到耶撚有位入，一陣你都信埋就唔好啦

利申：工作關係經常接觸到宗教野，我非常尊重每一個宗教/神。不過唔會特登去敬拜佢或者奉承佢，因為我認為人既最終目標應該係要挑戰同超越神。

其實好多人信主唔係由本聖經開始的
人既信仰唔係靠睇本書就會出現
你口中個d睇本書就信教個d"蠢"人係咪你自己一廂情願既諗法黎？

點為之了解？呢度邊個對聖經有了解？

得本書當然唔得啦
最緊要係傳教者
人有自我實現既心態
上左吊，個本係聖經定哈利波特都已經再無分別

唔係小說 係預言書

錯哂既預言書咪小說囉

讀天主教學校 又比人嗌過去團契
細個嘗試過睇聖經 可能我一知半解又冇人係隔離講解
個時覺得好似成日殺人 又亂倫咁 細個睇覺得好殘忍 唔明點解會咁
之後除左學校都冇特別接觸 上堂當聽故事

屋企加我自己信觀音信佛
身邊好多朋友耶教 冇特別感覺 大家都互相尊重既
星期日多數都約唔到佢地出街 平時佢地啲教會又多活動

宗教科要幾多分先算係了解??

btw 我反耶
未知生 焉知死

我無讀宗教，我唔了解啦

邪教

有錯再指正 岩岩先簡單睇加爾文主義同墜落前預定論咩黎
我睇既係加爾文主義強調神既救恩係比每一個人，但接受與否出自人，的確佢係話最後只有部份人得救，重點係自己想唔想去成為果部份
同埋你肯定係連坐法唔係眾人都有罪?如果BB仔我都唔知點計，但正常成長既邊個冇罪?
最後既禁果如果睇番加爾文既講法係人既本性所引至唔係，係預左但係冇得怪神

好多點都駁到，有無人有氣駁樓主

你個名

agger me too

所以我想知

呢一忽忽咁睇係唔會明加爾文主爾講咩
因為佢出左名一環扣一環
你講接受與否來自人就已經唔明加爾文主義講緊咩啦
全然敗壞，咁又有邊個人能夠得救？
聖靈唔保守人又點得到救贖？
咁限定的代贖講左只為預定既人

簡單講你受到預定自然會有聖靈保守，就能夠信教
無預定既人會因為敗壞而不能信教

而人既本性點建會敗壞，參考原罪來源
再夾墜落前預定去睇

反耶可以有好多方法
其中一個就係用聖經矛盾位駁斥
但用常理批判都可以
用科學都得
所以唔明點解一定要熟聖經

不嬲當科幻小說睇
細個一直讀耶撚學校(好似係同聖母祈禱)
啲sister同女教畜真係正種仆街黎
自己更年期睇人唔順眼就玩鳩啲學生
對外又話自己啲學生幾勁幾pure幾true
小學部就可能係，中學部好樣少少個啲咪又係做雞
反而最正常個班係啲腐女
利申:唔會反任何宗教，但呢個世界真係無乜好教徒(唔淨指耶教)，令到成個教都俾人感覺唔好
例如耶教反同性戀，乜唔係神愛世人咩 最撚racist就係班耶撚
但有咩事永遠第一個衝出黎話人racist又係班耶撚，唔好唔記得7,80年代黑人係唔俾入白人教堂
宗教唔係問題，最大問題係訂所謂教條、規舉個班教徒
根本唔係神既旨意，而係班教徒為左自己利益而訂出黎既謊言

講少少自己睇法 如果有人可答到我真心覺得好好
利申先我算係new age撚
我覺得聖經/基督教/天主教/耶教最大問題係罪/神既能力

照你地信既上帝應該係全能全知全善同愛世人
而全善既佢創造左罪呢個概念
佢係全知 即係佢係知道當佢創造左罪
阿A就會有罪 就會落地獄
直接啲講即係佢創造A黎落地獄
咁佢究竟係咪愛世人？佢愛世人點解要推A入地獄？

加多句
其實與神對話有答案
不過都想睇吓耶教巴絲點答

正評不解釋

加爾文主義真係好複雜 但有一個點就係點解肯定自己唔係被預定?神可能真係救唔晒全世界，但係現實係自由意志的確會帶黎罪

根本係猶太佬既神話
只不過歷史發展使然，由種族既精神支柱，發展到去現代都市一班男女老少攞住本聖經jam歌傾計既小圈子
我寧願得閒上柱香，求個安心，又當係傳承下傳統。好過費神研究上文下理，到頭來都只係想得到寄托、由他人賦予生命意義

網上面都睇左好多資料有個我覺得幾精彩既討論都幾有關可以睇下有關罪同全知全善

不嬲都覺得耶教好撚野蠻
唔信佢就要落地獄
小家到 狗也不屌

利申：信佛

唔信佛死後係去邊架？

Amen= over
用過walkie就明

又悶又煩
細個讀天主教小學
日日俾人洗腦
早會食飯放學都唸天主經/聖母經/光榮經
依加十幾年仲記得點唸
上堂有埋耶蘇電影睇

記得有位老師早會分享
失眠佢唸左唔知幾多次天主經就訓得著
要多謝耶蘇

之後中學讀佛教輕鬆晒
唔洗一日唸幾次經
簡直脫胎換骨

金庸我以前真係信係真

用科學方法睇聖經跟本就係On9
聖經個年代D人仲係用故事傳遞緊思想，故事必然唔會十分史實。

但D 耶撚當正係百科全書咁睇

金庸係真架 睇你信唔信佢姐

笑撚左
個畫面好好笑

佛教冇咁煩 至少街上冇人會主動行過來同你講佛講經

覆錯

個畫面好好笑

上面大把人長氣到打算成本聖經攤開來批鬥我添

神未做人前已經知人會墜落
神創做左必然會墜落既人
咁ja係話神既本意係想創造一班會落地獄既人
呢個唔係全善既表現
罪既公價係死
但現今社會雖然唔係全善，但都知死刑係有問題
一個全能既神給予人自由意志
（唔信耶教公價就係死）
佢無能夠再教育一班未悔改既人

講出我所想，正評支持

自欺欺人，願者上釣

咁咪駁囉 駁住一兩點先都唔得？

仲有耶撚成日都話神治癒返佢D咩病咩病
係咁勁就咪撚睇醫生咪撚食藥丫嘛
睇完又係到話神乜乜柒柒

神俾你既考驗

好奇一問 成日話信者得救 咁性侵小朋友果d神父係咪又有得救
假設陳過雲信左主咁佢之前連環殺人既'經歷'係咪就一筆勾銷上得天堂？佢係咪已經冇罪

基督教都係一種宗教啫
我見過所有信教嘅人
感覺佢地的確係冇乜戾氣
好似比較"淨化"咗咁

有好有唔好嘅
基督徒可能真係有啲地方會令人反感

youtube 有聖經矛盾

好似係，信就上天堂
就算你係一個超級好人甚至聖人，唔信就落地獄
不過只要個答案唔啱心水，點答都會有班人出嚟話｢你唔夠了解聖經｣

拎金庸去傳教

咁係全真教定明教

關你哋鬼事

笑到仆街

早幾年基督教有個活動叫4C 係亞洲博覽館搞嘅，俾人叫咗去幫手後台嘅嘢 成個活動搞到成個邪教咁，講曬啲好撚感性嘅嘢搞到台下啲人濕撚曬，我指眼眶。

然後我冇乜反應成班後台喊曬口嘅信徒問我有冇信主，主可以幫到我

心諗 主幫到你，洗撚我黎幫你地後台

咁 貴教都不要批評世上任何宗教，你可以唔信但唔好去批評

攞本金庸出嚟拜郭靖

其實教徒都係人姐 佢偽唔代表係本身個宗教有問題 加上信教歸根到底都係睇聖經 咁聖經冇教你做偽喎? 佢偽係自身嘅問題
再者 唔否認有啲信到過哂火 因為佢地冇諗過會嚇親人 佢地只係抱住好野就要分享嘅心態 咁講真 佢地開口埋口講感謝神 都總好過開口埋口屌人又抱怨 做人正面啲有錯咩? 好多時極端同跟足都係只差一線 係我眼中所謂極端係扭曲左聖經嘅原意
你話聖經係一本小說 咁真係好唔認同你講法 聖經其實有好多道理同真理你每睇一次都有唔到諗法 睇完係要思考 如果你話佢只係一本小說咁你嘅程度只係單單小朋友睇故事書嘅層面只係睇緊猶太人嘅歷史 佢嘅真理同做人嘅道理你睇唔到都冇睇過 如果佢只係一本小說唔會有咁多咩查經班 小說係唔會教到你咁多野 你只可以勉強話佢係一本哲學書

新約根本就好多年後 知識水平高左 一個叫耶穌嘅醒目仔諗出黎嘅 明明新約同舊約神嘅處事手法有好大出入 倒如舊約嘅神教以牙還牙 以眼還眼 新約就教 打完左面打右面 點解個仔同老豆嘅諗法咁唔同 唔係一體架咩？

2000年後 會有明教拜張無忌
異端就主張郭靖先係神

正解！識好多天主教人都唔會同人講耶穌，有啲仲會講下笑講下粗口咁，佢地話基督教根本係叛徒，講埋啲咩方言、見證、迫人決志係on09

耶撚基督教變撚哂質

睇小說都有道理同真理㗎啦
同埋有好多小說有人研究❨當然要出名❩
用孤星淚做例子，都有好多道理㗎

而家話聖經係小說唔係話佢有冇講道理
而係佢個可信性同小說一樣，都係作出嚟

btw, 有講道理就唔係小說係咩邏輯

屌，明明天主教都敢認有錯，班死人基督教耶撚就串鳩啲天主教。之前中學有個天主教同學質疑聖經，比班基督教耶撚串到喊，話咩叫佢落地獄，但我覺得天主教同學講得岩 仲勁有sense

提外話，天主教同學會自嘲耶撚，幾個都會，唔會迫你信耶穌，極少提自己係耶撚，反之基督教班on9,你一話佢耶撚就呱呱嘈同你反面。

根本就係因為基督教欠管制，咪搞撚到班耶撚咁乞人憎

我信班厹去教會係真係誠心聽聖經

我只係話小說唔足以形容唔係有講道理就唔係小說

其實大家有冇諗過 當年推國民教育 咁多人上街反對 但又冇上街反聖經堂 我個人覺得其實兩者係一樣既野 透過由細洗腦教學 令到啲人覺得基督教/中共係好 雖然實有人話耶教係想導人向善 但問題係 佢地既善 只係佢地既道德標準 咁國民教育一樣係將中共既道德推廣啦
第二，雖然依家係耶教學校先有聖經堂 表面上有得揀讀唔讀間學校 但同樣地 如果政府推國民學校 而且話你唔洗讀國民教育就唔好入黎 我就唔信會冇人反對 咁點解大家接受到咁多細路比耶教洗腦 但又咁反對國教
所以 我個人認為根本學校就唔應該有任何宗教堂 一黎避免洗腦 兩黎將宗教留番比細路開始成長時 先比佢地自己揀對咩教有興趣
而唔係得3歲咩都唔識 就比父母揀啲耶教幼稚園 而因為相信學校教既野就係正確 而咁就覺得耶教係好

利申：由幼稚園到中學都係耶教學校 比人洗左15年腦但都冇信教

咪講咗話係小說唔係講緊有冇/有幾多道理

返緊工 簡單d講兩句

耶撚都係人，我自己就基督教，入面都有好有唔好
天主教我唔識得多，但我相信都係會有好有唔好

始終大家都係人

聖經始終係人寫，由教廷修編完之後，我真係唔會知個人點解會咁寫，教廷點解會咁編。
佢都只不過係還原史實姐，姦淫擄掠發生過佢咪寫落去

回覆某樓，我都唔記得係邊個回覆

舊約聖經你係可以叫上帝"怪獸家長"，好公義 不憐憫，你犯左罪過左底線就要受制裁
新約先比較仁慈注重神愛世人呢個概念
我唔否應你講既野

點解上帝唔創造全善既人，消滅罪惡？

唔知你有無睇過美國隊長2？

如果咁做，同裡面既洞見計劃有d相似

上帝係比我左我地自由意志，唔選擇直接將我地變成聖人

而係等我地任意思考，即使做錯左，都會幫我地洗罪

我會覺得唔信咪唔信囉 無必要要去否認一個宗教
當然唔排除聖經入邊有啲嘢係比人修改過 但係一本書可以流傳幾千年都咁流行既話 一定有佢既原因

至於有樓話點解上帝要歧視殘障人

我要再問問先答到你，我學藝未精

但點解要人殺自己全家，果到你再睇真d，可能就會發現答案

最重要係上帝份人小器到仆街
上次料未動車末畢刷發十木

我屌曬你咁多個老母啦
耶撚比講粗口以咩
聽倒粗口要打冷震嫁
柒下柒下咁

拜獨孤求敗
十三門徒
金經十四章
金經第五章第十節
亢龍有悔 叫我們亢龍的 都應有悔
不悔的 姓楊

邊個同你講聽到粗口會打冷震

反而非基督徒聽到粗口會打冷震多wo

例如傅穎

基督徒真係無

因為佛教並冇所謂嘅神，佛教人唔會好似耶撚咁下下都話係神嘅旨意神嘅考驗。你班耶撚根本骨子裡就係脆弱，佛教靠嘅係自己多

利申：半個佛教徒

唔係講笑
我朋友個女朋友
食野前都話多謝神

唉屌 請食飯個個唔係神啊

留名

如果真係有神
呢個神比人嘅感覺就係好似一條友悶得滯整個樂園同啲玩具出嚟解悶
睇啲玩具自生自滅打生打死
得閒自己落場表明身份
做下戲派下膠開下外掛閃人
啲玩具就當你神咁拜
好過癮

呢個係有一派學說係提倡呢個見解
就係神造完世界之後完全唔理

屌耶撚無睇內容都正皮

咁點解耶教有所謂既神
骨子裡脆弱
就係黑人憎

垃圾宗教 sorry

唔一定要熟聖經或者教義既不過識多少少熟d就知己知彼姐
同埋討論宗教呢d噤撚主觀既野 抱住open minded心態 個人得著會多好多

啲玩具隻隻都咁聽話邊到有趣
咁大佬梗係要玩下野整到唔係個個都拜佢啦
信唔信佢都好
佢都係喺上面食緊花生呀傻仔

紅字唔明，咁罪人洗唔洗落地獄

如果罪係錯，咁自由意志點解會包埋罪？
佢明知造左罪出黎有人會變成罪人，咁佢愛唔愛罪人？

另外，當佢由一開始就無創造罪既話，無人會有罪，都唔會有人覺得無罪係無自由，因為我地根本就唔會有呢個概念，唔會知有呢樣野
正如我地唔會話我地無得飛係唔自由

因為你地個神set自由意志比人，但信其他教就係有罪
佛教有主張法本無法，只要有善心唔信佛都唔會有壞結果

簡單黎講呢個咁既教除咗阻礙人類科學進程同挑起戰亂之外，係冇對人類有其他貢獻既

佛教係唔會講唔信我既後果會點，但相反耶教就成日話信者得救

如果略為認真去審題 探討 其實樓主講既野都係好表面同膚淺

要知道 宗教 離唔開信仰 一個人 可以有信仰冇宗教 但如果有宗教 則一定有信仰

呢個亦係同哲學有非常深層次關係

至於耶教既影響力 現今的確係漸弱 但唔代表耶教已經失去存在意義 對好多人黎講 耶教帶到比佢地好多野 生存既意義 心靈既寄托

當你試圖去否定一信宗教既價值 冇意義之餘 亦刷不存在感 因為好多耶教既問題其實已經被討論幾千年 先至會令耶教愈黎愈少人信

而佛教係咪一定比耶教好 真係有佛性既人 唔會去執著要比較 放下 隨緣 立地成佛

我親戚個仔每次食飯都要感謝天父
餐飯唔係天父種畀你食架而係農夫辛苦種畀你食，咩春都感謝天父 痴撚線

希特拉是耶人
殺猶太人係為耶穌報仇
呢件事好多反耶義士都未聽過

信同唔信兩邊都要堅持呀
大佬喺上面食花生食得好過癮架

你話人層次淺
你自己打咗成段嘢都唔見得深得去邊

宜家又無話要剷起呢個宗教，都係討論吓本經有咩問姐
仲有係人的確需要一宗教做心靈寄托/賦予人生存意義
,話比耶教知佢地信錯野咁咪改返啱，唔明有咩問題
如果因為人極度依賴某樣錯既野而唔去改正，人類唔會有進步

有無人會有心機睇哂
佢評論d人連希伯來文既聖經舊約都未睇過就引用聖經既話語
好多野係翻譯果陣自行詮釋同修改

問題係假如一開始創造無罪既話，我地唔知係無自由姐，上帝知道我地係無自由嘛

至於上帝點解要允許撒旦存在，我到呢家都諗唔明

最煩既重點係成撚日出黎叫人信，乜撚野嘗試祈禱姐，唔信就係唔信咖啦，煩唔煩

咁其實不把野都限制我地自由，例如物理
物理都令到我地無咁自由 咁佢又set?

心靈脆弱要有個imaginary friend 嚟安慰自己

「交托神」跟本係催眠自己

我有番開基督教教會，教會名唔講，但來自浸信會。
我信左2年（真心真意信），我自身立場認為信仰係自由，如果我向你傳福音，你唔接受，我最多一句：願主祝福你，跟著走。無必要迫人，呢個係我一年傳福音服侍當中感受。
我覺得信上帝唔單只係心靈一個寄托，係一個會同我「同行」的神，未信前會自卑，唔識表達，如何愛人？等
信了後明白別人感受，主動表達自我感受（個人經歷體會）
有時我覺得唔信當故仔聽係幾好（對於未信者）
但我都會認同上帝會打開人的心，改變人的一切。
（不喜勿插）

仲要加啲怪獸魔鬼出嚟然後扮正義超人

冇敵人嘅遊戲邊好玩

讀中史係咪要學咗甲骨文先

創立宗教背後一定有政治目的㗎啦
最容易控制人心同灌輸一套價值觀
耶教一撚定係啦
真係有人信聖經
乜鳩阿當夏娃 神七日做世界先好笑

都未去到催眠，是心靈上得到安慰。

你知讀神學要讀希伯來文同希臘文？

咁你依家同時識 英文中交希伯來文同希臘文

有趣wo呢個point

我諗佢為左我地可以生活到先整咁多rules掛
其實佢set比人既上限其實好高，我相信rules靠機器係有得打破
可能甚至整出黎就係比我地有目標 邊個知

前幾年返過間教會，暑假個陣搞左個5日camp。
5日內容主要係朝早傳福音，夜晚講道。重點係訓教會
每日不停loop，d傳道人仲係迫我報
話咩對你信仰好有用，
最後我: 不了，要返工抽唔到時間
好癲

我都唔撚係耶撚，更惶論神學生

係咪好似咁？

link 有問題？

所以其實聖經有啲位就係set到你地耶教徒會有前後矛盾地方，一時就自由意志乜都得，一時就為生活有規則

剩係創世紀第一句
上帝創造世界
已經解釋左，希伯來原文，上帝係plural，即係三個or above
創造可以同時解釋為整理
Heavens係兩個，dual

齋睇翻譯版就quote黎評論其他人就好似quote大陸d所謂歷史分析黎話趙雲係女人咁

細個讀耶校,真係比佢地洗腦洗到信信地 諗起都覺得on9
後尾大個d就覺得耶教係特別多大話
根本係用大話kum大話,成班拎住本聖經打飛機
淨係一個恐龍問題都無人有答案,有答案果d 就不外乎都係話聖經無寫唔代表無/以前d 人唔信有/未見過就唔會寫落去
咁咪又即係話聖經係人作架囉屌
有d仲吹到話恐龍有份搭方舟笑撚死朕
佢地就會話以前d人唔信有

仲有 呢條片

話天主教先有死前信就得救

但係我記得耶教都係咁

耶教徒門點睇？

重點係耶教會話信人地教係有罪，佛教無
好多人信佛都會得到心靈安慰

屌你老味你係咪識希伯來文啊

你唔係睇翻譯嘅

點解咁多正負評但咁少討論？

咁快就屌我老母拿？

或者咁講
好多問題只有上帝本人答到你,研究得再透徹都未必可以得出個100%既答案
咁咪姐係9up? 係啊,咁素材係得咁多, 全能就唔洗,但我都想全知啊屌

咁你又有咩高見呀？

你話聖經有解咁quote出嚟啦

我有biblephobia 睇唔到聖經

話時話
我唔係耶撚黎喎

米奇老處你吠錯反耶知唔撚知
定係你係耶撚

理性討論呀，理據呀 屌

為反而反

咁既然有自由意志，點解又係咁叫人去信呢？誇張到平日係街放埋攤位係咁派野，平時行過眼都費事望

好多人撐耶都係用咩要讀過原文嚟辨護
我只係指出佢哋謬誤

同意 未知生 焉知死
其實無人知道到底死後上天堂 定 落地獄 得耶撚先會不斷講唔信落地獄
而我所理解 舊約聖經多講 律法 指引當時人們點做 日常生活指引
而新約就係講愛 你要愛身邊不同的人(朋友 家人 鄰舍)
身為信徒 要傳揚福音 並非只是口講 人生在世 要去愛人 關心社會 無奈大部分耶撚得把口 成日fb ig 打飛機話好愛神 好感恩 但係唔見佢地出去行善 當然有見過係似樣既教徒信徒 不過數目唔多
至於聖經本身 我視佢為參考 因為我同神關係不是單單建立於聖經 聖經只係參考指引教我點去愛人
利申 天主撚+耶撚 讀過宗教學三年

呢方面你又唔可以咁怪佢地wo

如果講都唔講,你知都唔知咁邊有選擇 我相信佢地都唔會"逼"你

你都體諒下佢地傳教啦,佢係真心有好野想分享比你,佢個人我諗無著數

好似媽媽係咁叫你飲湯,係煩架啦

上面有巴打問 生前 會係邊度
我覺得耶教同佛教 可能有關係 因為我都有諗過未出世係邊

人死後如果符合神心意 就上天堂 唔符合心意就會落地獄 咁當然 落地獄果班會有 差少少 同十惡不赦
差少少果班會唔會輪迴 再次係人世接受一次考驗

如果撐耶既話我反而建議佢地去睇下科學野了解下個宇宙既複雜程度同埋規模
由最大既可見宇宙去到Planck Length當中所有野都係無比複雜同精細
如果上帝真係有如此能耐去"創造"呢一切，咁我相信佢唔會care人類呢d微不足道又一瞬即逝既過客
特別係聖經寫人類同"上帝"接觸既所謂歷史只係區區數千年

我講下自己對基督教觀念啦
我讀左6年基督教中學 都冇信過耶穌
係因為我覺得靠耶穌 係一個自欺欺人同
自我安慰慰既表現，
成日話係耶穌比考驗你，比指引你
但其實你有冇諗過你自己做錯過啲咩
要自己改同反省，當你會反省同改進時
點解唔張呢啲功歸於自己，要歸於上帝
個腦係你，你點諗係你自己既

不過我唔對基督教唔反感，話晒我覺得係一個正教，啲人多一個心靈寄託，都唔係壞事黎。

基督教先會話人地教有罪，天主教會尊重其他教，之前有個修女話過所有教都可能信緊同一個神，只係文化差異，無論信咩，只要導人向善就可以，呢句我記得好清楚，只不過佢選擇左信耶穌

反而基督教一聽到人拜神就話人邪教 叫人信耶 計我話佢班耶撚先係邪教

直接啲咪好囉

唔可以挑戰上帝

臭你又奶

你又知錯？ 睇下末世個part先啦

全世界耶撚都係痴線
屌你老母我兩年前舅父過身 我阿媽係傳統嘅人想用傳統喪禮 但其他親戚好多係耶撚 最後用耶撚方法 咁我哋都冇反對 始終都係心意 但係喪禮上面 個牧師用咗個幾鐘傳教叫人信耶穌 ok我當係儀式 我屌你老母最後佢話舅父死前冇信到耶穌要落地獄 希望在場嘅人要信耶穌 我阿爸最後忍唔著出去叫個牧師走 仲要比返我啲賤種耶撚親戚鬧

屌你去黃大仙上香拎本封神榜出黎讀兩句

當一間基督教學校既教師同你講自己的事自己做 而你同佢講聖經教人「各人不要單顧自己的事 也要顧別人的事」會有咩效果？

呢句撚屌野係出自肥立比書2:4

屌你識法又何必破法呢？

聖經d bug多到 ，淨係自由意志同預定論已經矛盾到爆，伯拉糾、聖奧古斯丁、阿民念、加爾文果d歷代既神學家既解釋根本全部都有bug,所謂既自由意志只係攞黎建立佢地既倫理善惡觀，根本冇撚用 ，仲要有齊克果用宗教性超越理性既理論

利申：讀緊宗教哲學

人虛構出黎
自然多bug位

其實全善既定義係點，當初用全善依個字係真係想帶出你所講既定義?
罪既工價係死唔一定指肉身既死，所以係同死刑冇關，加上依句出自新約，要考慮佢係想帶出字面意思，定係一個告誡

天主教好似話善人都可以上天堂 係咪？

我幼稚園到中學都有宗教背景
幼稚園天主教 小學道教 中學基督教
但我無信任何宗教
但基督教比我最hard feeling
中學班老師/傳道人真係好似逼你入教咁
所以中學同啲同學吹水我會話你係耶撚既話老師實比高分你

我呀麻過身時個牧師都有咁講
不過我呀麻臨走前幾年轉信左基督教
果時個牧師話呀麻而家上左天家
唔會無屋企返唔會係落地獄
我果時真係一邊喊呀麻過身一邊嬲佢up乜鳩

個post好多耶撚

同攞枝槍指住你個頭冇分別

老母成日話根本有耶穌幫我先考到入大學
利申無神論者

Elohim
One of the places supporters of the doctrine of the Trinity point when looking for the Trinity in the Old Testament is the Hebrew word "Elohim". This word, which is translated as "God" in English, is a plural word, and not just a plural but a plural indicating three or more. What more evidence could we need?

But this is where the critical reading of the Bible tugs at our sleeve, wanting a word with us. Can we legitimately claim that the authors of these ancient Jewish scriptures had some insight into the Triune nature of God? Some would point here to the influence of the Holy Spirit, saying that even if the human authors didn't know about the Trinity, the Holy Spirit did. Even so, the human authors chose this word, so it must have meant something to them. What did it mean?

The use of the plural word, "Elohim", certainly does not mean that the authors had a sneak preview of the Trinity. The rest of the text just doesn't support such a view. The unity of God is unquestioned, and the philosophical framework for something like a doctrine of the Trinity just doesn't exist. Besides this, God being plural in number would not support the doctrine of the Trinity, which like all monotheism believes that their is only one God.

But if God is not plural in number, then how is God plural? God is plural in majesty. That is, by using the plural "Elohim" for God, the Hebrew authors are indicating that the One referred to by this term encompasses much more than we can know.

In short, "Elohim" means "we aren't going to put God in a box."

Now, is this a disappointment for us in our search for the Trinity in the Old Testament? It shouldn't be. Far from being a disappointment, this is our first signpost on the way to a well-formed understanding of the doctrine of the Trinity.

Too often we treat the doctrine of the Trinity as if it were some fact that we knew about God, similar, for instance to knowing the Jesus was 5'3" tall. But that's not the kind of thing the doctrine of the Trinity is meant to tell us. It doesn't tell us that God happens to have three heads or some such trivia. Rather, it tells us something very mysterious, something we can't quite comprehend but can only grasp intuitively.

And this is how the meaning of the word "Elohim" should contribute to our appreciation of the doctrine of the Trinity. It reminds us that God is more than we know and warns us against forming too tightly defined dogmas about God.

The claim advanced by your business associate is one of the more well-known arguments used by missionaries to defend the doctrine of the Trinity, the most guarded and untenable creed of the Church. It would be difficult to imagine a doctrine more hostile to the uncompromising monotheism preached in the Jewish Scriptures than the Christian claim that there is a plurality within the divine nature of God. Yet, armed with little knowledge of the Hebrew language, many Trinitarians brazenly argue that the name of God, as it appears in the first verse in the Bible, “proves” there are three distinct Persons in the godhead.

More specifically, missionaries point to the plural form of the Hebrew name of God אֶלהִים, (Elohim), which appears frequently in the Torah, to bolster their claim that there is a complex unity in the godhead. They argue that the use of the Hebrew letters “ ים” (yud and mem, pronounced “im”), which is a plural suffix at the end of the word Elohim, provides ample evidence from Tanach that there is a plurality within the nature of God. Your business associate went out on an even more bizarre limb when she declared that this Hebrew syntax is somehow indicative of the “plural form of three.”

You can rest assured that the Hebrew tongue is a foreign language to your business associate, and that both of her contentions are erroneous. While her first assertion can be easily explained away by her lack of familiarity with the biblical language, her second point cannot. Her latter comment that the plural suffix in Elohim is indicative of “a plural form of three” is particularly preposterous, and illustrates the desperation and frustration some Trinitarians display in their rash effort to defend this alien Church creed.

While I too have never heard any missionary make the astounding claim that plurals somehow mean “a plural form of three,” the incentive for spawning this irresponsible contrivance is clear. If you examine the few verses evangelicals use from the Jewish Scriptures as they seek to buttress the doctrine of the Trinity, you will notice that none of them, even in Christian terms, speaks of three persons. In essence, her flawed declaration was born out of a desperate desire to weave the Trinity out of whole Jewish cloth. This is an impossible task.

Bear in mind, there is no mystery as to the origins of the Trinity, nor is there any secret for how this aberrant doctrine emerged. The doctrine of the Trinity was forged out of the crucible of the Catholic Church long after the Christian century. It is, therefore, no wonder that this pagan doctrine was unknown to authors of the New Testament (click here to see list). Church history reveals that it was not until three hundred years after the birth of Christianity that the doctrine of the Bianity (325 C.E.) and Trinity (381 C.E.) received formal approval in the Christian community. These well documented events occurred under circumstances rife with contention, political agitation, and radical dissension in the early Church.

In essence, the Jewish people never believed in a Trinity, and the Church adopted it under enormous political pressure from the most pagan segments of the young Catholic Church. Understandably, missionaries undertake a formidable task when they seek to prove this fourth century doctrine from a radically monotheistic Torah which is timeless. Let’s examine your business associate’s claim.

There is an enormous difficulty with the interpretation that the name Elohim signifies a sort of plurality in the godhead; for if Elohim implies a plurality of persons, how can missionaries explain that the identical word Elohim in Tanach refers to Moses as well? Regarding Moses, the Torah says,

Russell's teapot
飛麵神足以玩死班耶撚

耶撚咁偉大連一隻字都無為自己寫過
淨係靠d 識講野既蛇，水變紅酒，又善惡果樹呢d天馬行空既野
人地發明電腦，後世個個受用

耶撚就同我講你唔信落地獄

老老豆豆，我信有造物主，但個個唔會係耶蘇既三為一神，

有冇耶撚可以解釋下點解神父要性侵兒童？

割席快過閃電啊

「主，只要你說一句話，我的心就會痊癒。」
屌你老母 有主就得啦
洗撚有心理同精神科醫生？？

聖經唔係聖經，上帝唔係上帝
連登牧師係牧師

讀左差唔多廿年耶教學校, 都冇人解比我聽點解上天堂同永生會係好事
耶撚有冇想像過, 假設上到天堂, 你地真係守所有耶撚既律法(唔係好似依家咁你想守就守唔守就唔守), 仲要永生, 咁係咪真係好幸福

可以佢地鍾意呢

死後世界真係充分利用咗人類對未知嘅恐懼
順便重利用埋類似損失規避噉上下嘅原理
有時我真係幾佩服啲宗教，諗到咁多花式去道人入教

用「唔信落地獄」嚟恐嚇

跟住就話freedom of choice
但係又唔用佢大能顯現等人心服口服

咩「未見之先相信更有福」

做乜鳩搞壇咁嘅無謂事？

上咗天堂又點啫
永永遠遠喺天堂戇鳩鳩

望住一堆因為時勢問題信唔到你嘅神喺地獄永遠俾燒

然後就有耶撚話「所以你要即刻信，因為你仲有選擇」講到好似啲祭旗嘅非洲小朋友就突然之間上哂天堂

問題：如果因為唔想人冇機會信耶穌所以冇得上天堂，所以要傳「福音」救佢哋

咁依家有兩個後果：
傳得切：冇事
傳得切唔信：落地獄

傳唔切呢？
假設你回答：上帝自有公義
如果上帝可以自有公義解決嘅話，點解一開始要傳呢？
假設冇向佢哋傳教，佢哋都可以受上帝公義審判，而唔使因為唔接受基督教呢個概念而落地獄

換句話你哋傳福音 = 增加原本唔使接受信仰都可以上天堂嘅人冇得上嘅人口

上帝自有公義

我唔想上天堂或者落地獄喎 永久好可怕喎

我直情唔想存在過，咁我就唔使存在，從而面對苦難同試探

換句話講創造我嘅人就係罪孽？

有咩要解釋 誤入歧途既賤人囉

如果健力士世界紀錄有一項係紀錄邊種職業嘅孌童癖最多，咁創下呢項紀錄嘅神父都應該冇乜機會被人超越

果句野 in aramaic 其實係咒語黎

有無資料黎睇下 9up?